[{"questionStem":"法规清理，是最常见的一种规范性法律文件的系统化工作。","option":[],"answer":"错误"},{"questionStem":"在个人道德认知转化为道德行为的过程中，(  )是关键环节。","option":["道德判断","道德认同","道德意志与道德信念","道德情感"],"answer":["C"]},{"questionStem":"社会主义集体主义强调在集体利益和个人利益发生矛盾或冲突时，要求(  )","option":["坚持集体利益服从个人利益","坚持集体利益高于个人利益","为集体利益任意牺牲个人利益","为个人利益暂时放弃集体利益"],"answer":["B"]},{"questionStem":"道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实际活动，协调人们之间的关系。这指的是道德的","option":["认识功能","调节功能","沟通功能","教育功能"],"answer":["B"]},{"questionStem":"(  )是社会主义道德建设的核心。","option":["集体主义","为人民服务","诚实守信","勤俭节约"],"answer":["B"]},{"questionStem":"封建制法律的基本特征表述不准确的是(  )","option":["确立农民对封建地主的人身依附关系","实行封建等级制度","维护专制皇权","是刑罚宽严相济。"],"answer":["D"]},{"questionStem":"我们在强调学法用法的同时，还必须强调(  )，只有这样，学法用法才具有积极的意义，法律在现实生活中才能取得实效，法治国家的构想才能实现。","option":["培养立法意识","培养守法意识","培养宣传法律意识","培养监督法的实施意识"],"answer":["B"]},{"questionStem":"马克思曾经说过，没有无义务的权利，也没有无权利的义务。这句话主要体现了法律权利与义务之间的(  )关系","option":["总量上的等值","功能上的互补","结构上的相关","形式上的对立"],"answer":["B"]},{"questionStem":"我国宪法规定的公民在法律面前一律平等原则的含义是什么？(  )","option":["18周岁以上的公民在法律面前平等","人民在法律面前平等","凡具有中华人民共和国国籍的人在法律面前平等","居住在中国境内的人在法律面前平等"],"answer":["C"]},{"questionStem":"依法行政是依法治国的一个关键环节，是法治国家对政府行政活动的基本要求。依法行政要求行政机关必须诚实守信。下列哪一行为违反了诚实守信原则？(  )","option":["某县发生煤矿重大安全事故，政府部门通报了相关情况，防止了现场矛盾激化 ","某市政府在招商引资过程中承诺给予优惠，因国家政策变化推迟兑现 ","某县政府因县内其他民生投资导致资金紧张，未按合同及时支付相关企业的市政工程建设款项 "," 某区政府经过法定程序对已经公布的城建规划予以变更"],"answer":["C"]},{"questionStem":"(  )是依法治国的核心。","option":["诚信友爱","民主法治","公平正义","依宪治国"],"answer":["D"]},{"questionStem":"在我国的执法机关包括有(  )","option":["审判机关","检察机关","各级人民政府","各级人民代表大会"],"answer":["C"]},{"questionStem":"继承权丧失的法定条件是(  )","option":["故意杀害被继承人的","杀害其他继承人的","遗弃被继承人","虐待被继承人"],"answer":["A"]},{"questionStem":"不属于社会保险法范畴的是(  )","option":["基本医疗保险","基本养老保险","生育保险","社会福利"],"answer":["D"]},{"questionStem":"国务院审计机关在(  )领导下，依照法律规定独立行使审计监督权，不受其他行政机关、社会团体和个人的干涉。","option":["国务院总理","全国人大常委会委员长","国家主席","全国政协主席"],"answer":["A"]},{"questionStem":"法的核心特征是(  )","option":["国家意志性 ","规范性","逻辑性","统一性"],"answer":["A"]},{"questionStem":"司法主要原则不包括(  )","option":["司法公正；公民在法律面前一律平等","以事实为依据，以法律为准绳","司法机关依法独立公正行使司法权等","诚实信用与公平"],"answer":["D"]},{"questionStem":"继承权是指继承人依法取得被继承人遗产的资格。法律所规定的第一顺序继承人为(  )；第二顺序继承人为兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。","option":["配偶、子女","父母,兄弟姐妹","子女、父母","配偶、子女、父母"],"answer":["D"]},{"questionStem":"(  )是社会主义道德规范对执法工作的基本要求，是社会主义政治文明和进步的表现，是执法机关执法为民的外在体现。","option":["勤政守法","甘当公仆","文明执法","清正廉洁"],"answer":["C"]},{"questionStem":"（   ）主要是财产责任，也可以是以人身、行为、人格等为责任承担内容的非财产责任。","option":["法律责任","民事责任","行政责任","刑事责任"],"answer":["B"]},{"questionStem":"作为法治理念的公平正义是指(  )","option":["社会成员之间的社会地位、经济收入、消费水平接近","每个人拥有平等的生存、发展的权利和机会","社会成员能依法公平地实现权利和义务，并受法律的保护","人们享有的权利和承担的责任相一致"],"answer":["C"]},{"questionStem":"在我国,依法治国是(  )。","option":["党领导人民治理国家的基本方略","治理国家的唯一方略","发展社会主义市场经济的需要","民主文明进步的重要标志"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"国家与法是(  )。","option":["从来就有的","与人类社会共始终的","在阶级社会才存在的","在社会发展到一定历史阶段产生的"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"我国《妇女权益保障法》所保障的男女平等的权益包括下列哪些？(  )。","option":["政治权利","文化教育权益","劳动权益和财产权益","人身权益和婚姻家庭权益"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党对社会主义法治的领导主要是(  )。","option":["思想领导","政治领导","以党代政","组织领导"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"法律权威的树立主要依靠(  )。","option":["法律的遵守","法律的适用","法律的外在强制力","法律的内在说服力"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"基本权利是指宪法以及宪法性法律规定的权利，如(  )。","option":["婚姻自由权","选举权和被选举权","宗教信仰","自由物权"],"answer":["B","C"]},{"questionStem":"权利制约原则可以概括为以下哪几个基本要求(  )。","option":["职权由法定","有权必有责","用权受监督","违法受追究"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"有下列情形之一的，法人解散（  ）。","option":["法人章程规定的存续期间届满或者法人章程规定的其他解散事由出现","法人的权力机构决议解散","因法人合并或者分立需要解散","法人依法被吊销营业执照、登记证书，被责令关闭或者被撤销；"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"下面对法律的作用陈述正确的是(  )。","option":["解决现实生活中的一切问题","法律具有制裁违法犯罪行为的功能，并通过制裁违法犯罪来保护公民的合法权益，保障社会生活的有序与和谐","法律具有协调人与人之间的关系、解决人与人之间的纠纷或矛盾的作用","法律有保护公民合法权益的作用，所以在日常生活中我们的行为不受法律约束"],"answer":["B","C"]}]